 inciso treze organizar e manter o poder judiciário o ministério público e a defensoria pública do distrito federal e dos territórios inciso catorze organizar e manter a polícia civil a polícia militar e o corpo de bombeiros militar do distrito federal bem como prestar assistência financeira ao distrito federal para execução de serviços públicos por meio de fundo próprio 